<resources>
    <string name="app_name">TiroidKu</string>

    <string name="thyroid_gland">Kelenjar Tiroid</string>
    <string name="thyroid_gland_description">
        Kelenjar Tiroid merupakan kelenjar berbentuk menyerupai kupu-kupu yang terletak di bagian dasar leher. Kelenjar
        tiroid menghasilkan hormon yang mampu mengontrol metabolisme tubuh. Hormon tiroid berperan penting dalam
        regulasi fungsi vital tubuh, seperti:\n
        - Bernapas\n
        - Detak Jantung\n
        - Sistem saraf pusat dan perifer\n
        - Berat Badan\n
        - Kekuatan otot\n
        - Siklus menstruasi\n
        - Suhu tubuh\n
        - Kadar kolesterol,\n
        - dan lainnya…\n\n
        Kelenjar tiroid berukuran sekitar 2 inci dan terletak di depan tenggorokan dan di bawah jakun. Tiroid memiliki 2
        lobus dan terhubung oleh sebuah jaringan yang disebut dengan isthmus.
    </string>

    <string name="hyperthyroidism">Hipertiroidisme</string>
    <string name="hyperthyroidism_description">
        Hipertiroidisme merupakan kondisi yang terjadi ketika kelenjar tiroid memproduksi terlalu banyak hormon
        tiroksin. Hipertiroidisme dapat menyebabkan akselerasi metabolisme tubuh, menyebabkan penurunan berat badan yang
        drastis dan detak jantung yang cepat dan tidak beraturan.\n\n
        Beberapa tanda dan gejala hipertoridisme meliputi,\n
        - Penurunan berat badan yang drastis, walaupun pola dan intensitas makan tetap sama atau bahkan lebih tinggi\n
        - Detak jantung yang cepat (takikardia), umumnya lebih darii 100 kali per menit\n
        - Irama jantung tidak beraturan (aritmia)\n
        - Gemetar\n
        - Mudah lelah, lemah, dan lesu\n
        - Sulit tidur\n
        - dan lainnya…
    </string>

    <string name="hypothyroidism">Hipotiroidisme</string>
    <string name="hypothyroidism_description">
        Hipotiroidisme merupakan kondisi yang terjadi ketika kelenjar tiroid tidak memproduksi cukup hormon tiroksin,
        kebalikan dari hipertiroidisme. Pada tahap awal, hipotiroidisme tidak menimbulkan gejala pada tubuh. Seiiring
        dengan berjalanannya waktu, hipotiroidisme dapat menimbulkan berbagai masalah seperti obesitas, nyeri sendi,
        infertilitas, dan masalah jantung.\n\n
        Beberapa tanda dan gejala hipotiroidisme meliputi,\n
        - Lesu\n
        - Peningkatan sensitivitas terhadap suhu dingin\n
        - Konstipasi\n
        - Kulit kering\n
        - Berat badan meningkat\n
        - Wajah membulat\n
        - Otot lemas\n
        - Detak jantung melambat\n
        - Depresi\n
        - Gangguan memori ingatan\n
        - dan lainnya…
    </string>
</resources>
